\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{global} \PY{n+nv}{\PYZus{}start}
\PY{k}{BITS} \PY{l+m+mi}{16}
\PY{k}{section} \PY{n+nv}{.text}
\PY{n+nl}{\PYZus{}start:}
    \PY{n+nf}{jmp} \PY{n+nv}{mr\PYZus{}ap\PYZus{}start}
\PY{c+c1}{; data\PYZus{}area}
\PY{k}{align} \PY{l+m+mi}{4}

\PY{n+nl}{ap\PYZus{}full\PYZus{}code:} \PY{k+kd}{dd} \PY{l+m+mh}{0xABBAABBA} \PY{c+c1}{; puntero al inicio del codigo de modulo estilo sueco}

\PY{n+nl}{gdt:} \PY{k+kd}{dq} \PY{l+m+mh}{0x0} 
\PY{n+nl}{code\PYZus{}s32:} \PY{k+kd}{dd} \PY{l+m+mh}{0x0000FFFF}
          \PY{k+kd}{dd} \PY{l+m+mh}{0x00CF9800}
\PY{n+nl}{data\PYZus{}s:}   \PY{k+kd}{dd} \PY{l+m+mh}{0x0000FFFF}
          \PY{k+kd}{dd} \PY{l+m+mh}{0x00CF9200}
\PY{n+nl}{gdt\PYZus{}desc:} \PY{k+kd}{dw} \PY{k+kc}{\PYZdl{}} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n+nv}{gdt} 
          \PY{k+kd}{dd} \PY{n+nv}{gdt} 
            
\PY{n+nl}{krnPML4T:} \PY{k+kd}{dd} \PY{l+m+mh}{0x740000} \PY{c+c1}{; segun defines.h}

\PY{n+nl}{mr\PYZus{}ap\PYZus{}start:}
    \PY{n+nf}{cli} 
    \PY{c+c1}{; A20 YA ESTA HABILITADO POR EL BSP}
    \PY{c+c1}{; cargar la GDT;}
    \PY{n+nf}{lgdt} \PY{p}{[}\PY{n+nv}{gdt\PYZus{}desc}\PY{p}{]}

    \PY{c+c1}{; setear el bit PE del registro CR0}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{CR0}\PY{c+c1}{;levanto registro CR0 para pasar a modo protegido}
    \PY{n+nf}{or} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{c+c1}{;hago un or con una mascara de 0...1 para setear el bit de modo protegido}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{CR0}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{eax} 

    \PY{c+c1}{; pasar a modo protegido}
    \PY{n+nf}{jmp} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{\PYZlt{}\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{):}\PY{n+nv}{f\PYZus{}mp\PYZus{}ap\PYZus{}start}\PY{c+c1}{; saltamos a modo protegido, modificamos el cs con un jump}
    \PY{c+c1}{;\PYZob{}index:1 | gdt/ldt: 0 | rpl: 00\PYZcb{} =\PYZgt{} 1000}
    \PY{c+c1}{;aca setie el selector de segmento cs al segmento de codigo del kernel}

\PY{k}{BITS} \PY{l+m+mi}{32}
\PY{n+nl}{f\PYZus{}mp\PYZus{}ap\PYZus{}start:}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{ax}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{\PYZlt{}\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{ds}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{ax}

    \PY{c+c1}{;apuntar cr3 al PML4}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{p}{[}\PY{n+nv}{krnPML4T}\PY{p}{]}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{cr3}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{eax} 
    \PY{n+nf}{jmp} \PY{p}{[}\PY{n+nv}{ap\PYZus{}full\PYZus{}code}\PY{p}{]}
\end{Verbatim}
